nikon d lustrzanka cyfrowa firmy nikon zaprezentowana kwietnia r aparat został wyposażony w matrycę ccd w formacie dx o rozdzielczości megapikseli aparat zdobył nagrodę w kategorii digital slr entry level przyznaną przez tipa